Politique de confidentialité

==================================

**Pour obtenir la liste des ajouts à la présente Politique de confidentialité, cliquez [ici](https://www.airbnb.fr/help/article/2855/)**.

Dernière mise à jour : 5 février 2026

Airbnb a pour objectif de créer des liens entre les personnes pour un monde plus ouvert et inclusif. Autrement dit, créer un monde où chacun peut se sentir chez soi partout. Nous sommes une communauté qui repose sur la confiance. Et pour créer un rapport de confiance, il est fondamental de faire preuve de transparence quant à la manière dont nous utilisons vos données personnelles et protégeons votre vie privée.

La présente Politique de confidentialité décrit comment Airbnb, Inc. et ses sociétés affiliées (« **nous** », « **nos/notre** » ou « **Airbnb** ») traitent les données personnelles relatives à votre utilisation de la Plateforme Airbnb. En fonction de l'endroit où vous vivez et de ce que vous faites sur la plateforme Airbnb, les pages supplémentaires indiquées ci-dessous et concernant la confidentialité pourraient s'appliquer à vous. Veuillez cliquer sur les liens et consulter les informations supplémentaires décrivant la façon dont nous traitons les données personnelles pour ces zones géographiques et ces services.  

*   Si vous résidez en dehors des États-Unis, mais pas au Brésil, en Chine ou en Corée, par exemple dans l'Espace économique européen (« **EEE** »), consultez notre page « [Supplément de confidentialité en dehors des États-Unis](https://www.airbnb.fr/help/article/2860) » pour obtenir des informations supplémentaires importantes qui pourraient vous concerner.
*   Si vous résidez aux États-Unis, consultez notre page « [Supplément de confidentialité pour les États-Unis](https://www.airbnb.fr/help/article/2863) » pour obtenir des informations supplémentaires importantes qui pourraient vous concerner.
*   Si vous résidez au Brésil, consultez notre page « [Supplément de confidentialité pour le Brésil](https://www.airbnb.fr/help/article/3807) » pour obtenir des informations supplémentaires importantes qui pourraient vous concerner.
*   Si vous résidez en République populaire de Chine, qui n'inclut pas Hong Kong, Macao et Taïwan (la « **Chine** ») dans le cadre de la présente Politique de confidentialité, consultez notre page « [Supplément de confidentialité pour la Chine](https://www.airbnb.fr/help/article/3602) » pour obtenir des informations importantes qui pourraient vous concerner.
*   Si vous résidez en République de Corée (« Corée »), consultez notre page « [Supplément de confidentialité pour la Corée](https://www.airbnb.fr/help/article/4109) » pour obtenir des informations supplémentaires importantes qui pourraient vous concerner.

[**2\. Qui est responsable du traitement de mes données personnelles**](#2)

[**4\. Comment nous utilisons les données personnelles que nous collectons**](#4)

[**8\. Modification de votre Pays ou de votre État de résidence**](#8)

[**12\. Modifications de la présente Politique de confidentialité**](#12)

1\. CE QUE SONT LES DONNÉES PERSONNELLES
----------------------------------------

Les « données personnelles » désignent toute information liée, associée ou pouvant être raisonnablement reliée à une personne identifiée ou identifiable.

2\. QUI EST RESPONSABLE DU TRAITEMENT DE MES DONNÉES PERSONNELLES
-----------------------------------------------------------------

### 2.1 Responsable du traitement

Les termes « Airbnb », « nous », « notre » ou « nos » utilisés dans la présente Politique font référence à la société Airbnb qui est responsable des données personnelles vous concernant en vertu de la présente Politique de confidentialité (le « **Responsable du traitement** »). Le Responsable du traitement désigné est indiqué en [Annexe 1](#schedule).

### 2.2 Responsable du traitement des paiements

La présente Politique de confidentialité s'applique également aux Services de paiement fournis par Airbnb Payments conformément aux [Conditions de service relatives aux paiements](https://www.airbnb.fr/terms/payments_terms) (les « **Conditions de paiement** »). En utilisant les Services de paiement, vous communiquerez également des données personnelles vous concernant à une ou plusieurs entités d'Airbnb Payments (le « **Responsable du traitement des paiements** » comme décrit dans l'[Annexe 1](#schedule)), lesquelles seront responsables de vos données personnelles liées aux Services de paiement, qui varient généralement en fonction de votre pays de résidence.

### 2.3 Responsable du traitement des assurances

Tel que défini plus en détail dans le document applicable référencé dans le [Complément d'assurance](https://www.airbnb.fr/help/article/3818).

3\. DONNÉES PERSONNELLES QUE NOUS COLLECTONS
--------------------------------------------

### 3.1 Données personnelles nécessaires pour utiliser la Plateforme Airbnb

Nous collectons des données personnelles vous concernant lorsque vous utilisez la Plateforme Airbnb. Sans elles, nous ne serions pas en mesure de vous fournir tous les services demandés. Ces données personnelles sont notamment les suivantes :

#### 3.1.1 Coordonnées, compte et informations du profil

Vos prénom, nom de famille, numéro de téléphone, adresse postale, adresse e-mail, date de naissance et photo de profil, en fonction des fonctionnalités que vous utilisez.

#### 3.1.2 Informations relatives à l'identité

Le cas échéant, nous pouvons vous demander une photo de votre pièce d'identité officielle, de votre passeport, de votre carte d'identité nationale, de votre numéro d'identification fiscale ou de votre permis de conduire (conformément au droit applicable) ou d'autres informations de vérification, comme vos date de naissance, adresse, adresse e-mail, numéro de téléphone, identité numérique, et/ou un selfie lorsque nous vérifions votre identité. Si une copie de votre pièce d'identité nous est fournie, nous obtiendrons des informations à partir de votre pièce d'identité. Veuillez consulter l'article de notre Centre d'aide pour en savoir plus sur la [vérification de votre identité](https://www.airbnb.fr/help/article/1237).

#### 3.1.3 Informations sur les transactions de paiement

Il peut s'agir du compte de paiement, des informations de carte bancaire, des informations de compte bancaire, du mode de paiement utilisé, de la date et de l'heure, du montant du paiement, de la date d'expiration du mode de paiement et du code postal de facturation, de l'adresse e-mail PayPal, des informations IBAN, de votre adresse et d'autres informations de transaction associées.

#### 3.1.4 Informations sur l'Assurance Voyageur

Au moment où vous manifestez votre intérêt pour la souscription d'une assurance voyage, une assurance réservation ou une protection de séjour (une « **Assurance** **Voyageur** »), nous avons besoin de certaines informations précontractuelles, telles que votre nom, l'adresse de votre logement, votre adresse résidentielle, votre date de naissance, votre âge, votre adresse e-mail, votre numéro de téléphone, la date de début/fin du voyage, le coût du voyage, la devise de la transaction et le numéro de réservation.

#### 3.1.5 Informations sur l'Assurance Hôte

Si vous êtes Hôte, nous pouvons collecter des informations concernant l'assurance professionnelle, commerciale ou d'entreprise que vous devez souscrire en vertu de nos Conditions ou Conditions supplémentaires applicables aux hôtes proposant des Services et des Expériences pour pouvoir proposer une Annonce.

#### 3.1.6 Informations sur les agréments

Si vous êtes Hôte, nous pouvons collecter des informations telles que les agréments, permis, autorisations ou certifications professionnels, commerciaux ou d'entreprise nécessaires pour proposer une Annonce.

#### 3.1.7 Profils en ligne et expérience pertinente

Si vous êtes Hôte, nous pouvons vous demander d'identifier vos profils en ligne, votre site web personnel ou professionnel, ou vos profils sur les réseaux sociaux, ainsi que de nous fournir votre expérience professionnelle et éducative, le cas échéant, en rapport avec l'Annonce que vous proposez.  

#### 3.1.8 Vérification des antécédents

Si vous êtes Hôte ou Voyageur, conformément au droit applicable, nous pouvons vous demander d'obtenir et de fournir à Airbnb ou à notre fournisseur tiers des vérifications des antécédents pertinentes afin de vous permettre de proposer ou de réserver une Annonce. Pour plus d'informations, consultez notre article sur les vérifications des antécédents.

### 3.2 Données personnelles que vous choisissez de nous fournir

Vous pouvez choisir de nous fournir des données personnelles supplémentaires, notamment :

#### 3.2.1 Informations de profil supplémentaires

Il peut s'agir du genre, de la ou des langues préférées, de la ville, d'une description personnelle, de la ville natale, des langues parlées, de la formation et de toute information de profil supplémentaire que vous fournissez.

#### 3.2.2 Informations concernant des tiers

Il peut s'agir d'un mode de paiement, des coordonnées d'un tiers ou d'informations sur un co-voyageur, un prestataire de services, un participant ou toute autre personne en lien avec l'Annonce. En nous fournissant des données personnelles sur d'autres personnes, vous certifiez que vous avez l'autorisation de fournir ces données à Airbnb aux fins décrites dans la présente Politique de confidentialité et que vous avez envoyé ou fait connaître la Politique de confidentialité d'Airbnb à ces personnes.

#### 3.2.3 Informations biométriques

Il peut s'agir de données de reconnaissance faciale dérivées de photos et de pièces d'identité que vous envoyez pour vérification, le cas échéant et avec votre consentement lorsque le droit applicable l'exige. Veuillez consulter l'article de notre Centre d'aide pour en savoir plus sur la [reconnaissance faciale pour la vérification d'identité](https://www.airbnb.fr/help/article/3564).

#### 3.2.4 Informations relatives aux communications

Il peut s'agir d'un e-mail, d'un appel, d'un message, d'un SMS ou d'un message texte lorsque la livraison est activée sur ou par l'intermédiaire de la Plateforme Airbnb. Les informations relatives aux communications peuvent également inclure des enregistrements et des transcriptions d'appels, conformément aux obligations du droit applicable, et d'autres informations de journal telles que votre numéro de téléphone, le numéro de l'appelant, le numéro du destinataire, le nom du compte, l'adresse e-mail, les numéros de transfert, l'heure et la date des communications, la durée de la communication, les informations d'acheminement, ainsi que les types et les volumes de communications.

#### 3.2.5 Contenu généré par l'utilisateur

Il peut s'agir de toutes les photos, vidéos, commentaires et autres contenus que vous choisissez de fournir.

#### 3.2.6 Informations relatives à l'assistance

Il peut s'agir d'enregistrements et de transcriptions d'appels, conformément aux obligations du droit applicable, d'informations de chat et de messages collectés pour fournir des services de l'assistance aux utilisateurs, notamment pour enquêter et répondre aux préoccupations des utilisateurs, ainsi que pour vérifier et améliorer nos processus d'assistance.

#### 3.2.7 Informations sur l'entreprise

Il peut s'agir de la dénomination sociale de l'entreprise et de tout nom commercial ou nom apparenté, de l'intitulé du poste, de l'adresse du siège social et postale, du site web, du numéro de téléphone, de l'adresse e-mail, des comptes de réseaux sociaux, ainsi que d'autres informations nécessaires pour exercer des activités commerciales sur votre territoire, telles qu'un numéro d'identification fiscale de l'entreprise ou un autre numéro d'immatriculation de l'entreprise, et une preuve d'immatriculation ou un justificatif d'association.

#### 3.2.8 Préférences et exigences

Il peut s'agir de vos préférences ou critères personnels pour votre Annonce, y compris vos préférences ou critères alimentaires ou physiques. Il peut également s'agir d'informations sur votre santé, si vous choisissez de les divulguer sur la Plateforme Airbnb.

#### 3.2.9 Informations nécessaires pour utiliser le réseau de la communauté Airbnb

Si vous êtes Hôte et que vous faites partie de l'un des réseaux de notre communauté Airbnb, nous pouvons collecter des informations telles que votre profil, le contenu que vous générez en tant qu'utilisateur (publications, réactions), votre appartenance à un club local en fonction de l'emplacement de vos Annonces, vos réponses aux invitations et les messages directs entre hôtes.

#### 3.2.10 Autres informations

Il peut s'agir de celles fournies lorsque vous remplissez un formulaire, ajoutez des informations à votre compte, répondez à des enquêtes, participez à des recherches, publiez dans des forums communautaires, participez à des promotions ou à des événements, importez ou saisissez manuellement les contacts du carnet d'adresses, fournissez votre adresse et/ou votre géolocalisation, fournissez des informations commerciales ou nous faites part de votre expérience. Il peut également s'agir d'informations sur votre santé, si vous choisissez de les divulguer sur la Plateforme Airbnb.

### 3.3 Données personnelles collectées automatiquement lors de l'utilisation de la Plateforme Airbnb et de nos Services de paiement

Lorsque vous utilisez la Plateforme Airbnb et les Services de paiement, nous collectons automatiquement certaines données personnelles. Ces données personnelles peuvent inclure les éléments suivants :

#### 3.3.1 Informations de géolocalisation

Il peut s'agir d'une localisation précise ou approximative déterminée à partir de votre adresse IP, du GPS de votre téléphone portable ou d'un autre appareil, ou d'autres informations que vous nous divulguez, en fonction des réglages de votre appareil. Nous pouvons également collecter ces informations lorsque vous n'utilisez pas l'application, si vous activez cette option dans vos réglages ou dans les autorisations de l'appareil.

#### 3.3.2 Informations d'utilisation

Il peut s'agir de recherches d'annonces, des réservations que vous avez faites, des services complémentaires que vous avez ajoutés, des dates et des heures d'accès, des pages que vous avez consultées ou avec lesquelles vous avez interagi avant ou après votre utilisation de la Plateforme Airbnb, ainsi que d'autres actions effectuées sur la Plateforme Airbnb, y compris le contenu que vous consultez, les services avec lesquels vous interagissez (y compris ceux utilisant l'intelligence artificielle, ou « **IA** ») et les liens sur lesquels vous cliquez pour accéder à des applications tierces. Nous pouvons collecter ces informations même si vous n'avez pas créé de compte Airbnb ou si vous ne vous êtes pas connecté(e).

#### 3.3.3 Informations relatives à l'appareil

Il peut s'agir d'identifiants relatifs à l'appareil ou d'identifiants publicitaires, d'informations sur le matériel et le logiciel, d'informations sur l'appareil, d'informations sur les événements de l'appareil, d'identifiants uniques, de données de plantage et d'accusés de réception. Nous pouvons collecter ces informations même si vous n'avez pas créé de compte Airbnb ou si vous ne vous êtes pas connecté(e).

#### 3.3.4 Cookies et technologies similaires telles que décrites dans notre [Politique relative aux cookies](https://www.airbnb.fr/terms/cookie_policy)  

### 3.4 Données personnelles collectées auprès de tierces parties

Nous pouvons collecter des données personnelles auprès d'autres sources, notamment les suivantes :

#### 3.4.1 Applications tierces

Si vous choisissez d'établir un lien, de vous connecter ou d'accéder à la Plateforme Airbnb avec un service tiers comme Google, Facebook ou WeChat, vous demandez à ce service de nous envoyer des informations telles que votre inscription, votre liste d'amis et votre profil, conformément aux modalités de contrôle de ce service ou à l'autorisation accordée par vous dans vos paramètres de confidentialité relatifs à ce service. Si vous choisissez d'associer une serrure connectée à votre compte Airbnb, nous pouvons collecter des informations sur l'appareil intelligent, telles que des informations sur le journal, les événements et l'appareil.

#### 3.4.2 Fournisseurs de vérification des agréments et des antécédents

Conformément au droit applicable et avec votre consentement si nécessaire, nous pouvons collecter des données personnelles auprès de fournisseurs de vérification des antécédents et des agréments. Nous pouvons utiliser vos données personnelles, notamment votre nom complet et votre date de naissance, afin d'obtenir ces rapports.

#### 3.4.3 Invitations à utiliser les produits Entreprise et gestion du compte

Les organisations qui utilisent nos produits Entreprise peuvent envoyer des données personnelles pour faciliter la gestion du compte et les invitations à utiliser les produits Entreprise.

#### 3.4.4 Parrainages et co-voyageurs

Si on vous invite sur la plateforme Airbnb, par exemple, en tant que co-voyageur lors d'un voyage, la personne ayant lancé l'invitation peut envoyer des données personnelles vous concernant.

#### 3.4.5 Personnes déposant des réclamations

Si un Hôte, un Voyageur ou un tiers dépose une réclamation à votre encontre, nous pouvons recevoir des informations relatives à la réclamation déposée afin de comprendre et, le cas échéant, de traiter la réclamation.

#### 3.4.6 Institutions financières

Si vous choisissez de payer avec des fonds de votre compte bancaire, nous pouvons recevoir certaines informations de votre institution financière, telles que vos coordonnées bancaires et le solde de votre compte.

#### 3.4.7 Paiements flexibles en plusieurs fois et fournisseurs de financement

Si vous choisissez d'effectuer une réservation et de payer en plusieurs fois, nous pouvons recevoir certaines informations du fournisseur tiers, telles que l'échéancier de paiement et les paiements réellement effectués dans le cadre de l'autorisation de paiement en plusieurs fois mise en place.

#### 3.4.8 Responsable de l'immeuble

Nous pouvons recevoir vos données personnelles de la part du ou des propriétaires d'un Hébergement, d'une association de propriétaires ou d'une entité similaire régissant un immeuble, et/ou de leur agent, tel qu'un exploitant d'immeuble ou une société de gestion locative (le « **Responsable de l'immeuble** ») afin de faciliter et de promouvoir les programmes avec le Responsable de l'immeuble.

#### 3.4.9 Sociétés affiliées

Nous pouvons également recevoir des données personnelles supplémentaires vous concernant de la part de nos Sociétés affiliées, telles que définies à l'[Annexe 1](#schedule).

#### 3.4.10 Autres sources

Lorsque le droit applicable l'autorise, nous pouvons recevoir des données personnelles supplémentaires vous concernant provenant d'autres sources. Ces données personnelles peuvent être combinées à d'autres informations dont nous disposons à votre sujet et peuvent être basées sur vos activités et interactions sur la Plateforme Airbnb et en dehors. Ces sources peuvent inclure :

*   d'autres utilisateurs lorsqu'ils vous [parrainent sur Airbnb](https://www.airbnb.fr/help/article/173/),
*   des informations accessibles au public, notamment votre site web, votre profil sur les réseaux sociaux, ainsi que les évaluations, commentaires et détails de l'offre sur d'autres plateformes,
*   des fournisseurs ou partenaires tiers, et
*   des membres, d'autres personnes, des entités et des autorités gouvernementales, publiques ou fiscales.

4\. COMMENT NOUS UTILISONS LES DONNÉES PERSONNELLES QUE NOUS COLLECTONS
-----------------------------------------------------------------------

Nous utilisons les données personnelles à des fins de traitement comme décrit dans les sous-sections ci-après. Cela comprend le recours aux technologies d'IA que nous développons et améliorons en utilisant vos données personnelles.

Consultez la [section 9](#9) pour plus d'informations sur vos droits et sur la façon de contrôler l'utilisation de vos données personnelles par Airbnb.

Si vous ne résidez pas aux États-Unis, au Brésil, en Chine ou en Corée, [cliquez ici](https://www.airbnb.fr/terms/outside_us) pour en savoir plus sur nos bases juridiques en matière de collecte et de traitement des données personnelles.

### 4.1 Fournir les services de la Plateforme Airbnb

Nous traitons les données personnelles pour :

*   vous permettre d'accéder à la Plateforme Airbnb et d'effectuer et de recevoir des paiements,
*   vous permettre de publier une Annonce, ou d'acheter ou de participer à ce qu'elle propose,
*   vous permettre de communiquer et d'échanger avec d'autres personnes,
*   traiter et répondre à vos demandes,
*   vous fournir une assistance,
*   vous envoyer des messages, des mises à jour, des alertes de sécurité et des notifications de compte,
*   déterminer votre pays ou votre État de résidence en fonction de l'examen automatisé des informations de votre compte et de vos interactions avec la Plateforme Airbnb, comme décrit dans la section « [Modification de votre Pays ou de votre État de résidence](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#6) », et
*   vous permettre d'utiliser nos produits et nos services d'hébergement.

### **4.2 Développer et améliorer la Plateforme Airbnb**

Nous traitons les données personnelles pour :

*   effectuer des analyses, des débogages et mener des recherches,
*   développer et améliorer notre IA,
*   développer et améliorer nos produits et services, et
*   proposer une formation aux équipes de l'assistance utilisateurs.

### 4.3 Personnaliser la Plateforme Airbnb

Nous traitons les données personnelles pour :

*   fournir une expérience utilisateur plus personnalisée et pertinente, y compris en déduisant les préférences, recommandations et intérêts de l'utilisateur, sur la base d'informations telles que les interactions sur la Plateforme Airbnb, l'historique des recherches et des réservations, et les informations de profil.

### 4.4 Promouvoir la confiance, la sécurité et la qualité au sein de la communauté Airbnb

Nous traitons les données personnelles pour :

*   étudier et combattre la discrimination conformément à notre [Politique de non-discrimination](https://www.airbnb.fr/terms/nondiscrimination_policy),
*   détecter, prévenir, évaluer et traiter la fraude et les risques de sécurité,
*   nous assurer que vous remplissez les critères pour proposer certains Services hôte, y compris les obligations minimales en matière d'expérience professionnelle, la présence et la réputation en ligne, ou que vous et votre Annonce respectez nos politiques et nos critères de sécurité et de qualité,
*   protéger la communauté contre les activités ou autres comportements illégaux, comme indiqué sur la [page relative aux Politiques de sécurité](https://www.airbnb.fr/help/topic/1600), notamment notre [Politique relative aux activités illégales et interdites](https://www.airbnb.fr/help/article/3064),
*   vérifier ou authentifier les informations que vous avez fournies, y compris les informations d'identité, comme décrit dans l'article « [Informations nécessaires pour utiliser la Plateforme Airbnb](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2) »,
*   effectuer des vérifications dans des bases de données et d'autres sources d'information, y compris des vérifications d'antécédents,
*   respecter nos obligations légales, protéger la santé et le bien-être des voyageurs, hôtes, employés des hôtes et membres du public,
*   résoudre les litiges avec nos Membres, y compris divulguer des informations à votre ou vos co-Hôtes ou des Voyageurs supplémentaires concernant les litiges liés à votre rôle de co-Hôte ou de Voyageur supplémentaire,
*   faire respecter nos contrats avec des tiers,
*   déterminer les conditions requises pour certains types de réservation, tels que la réservation instantanée,
*   se conformer à la loi, répondre aux demandes légales, prévenir les dommages et protéger nos droits (voir la section « [Se conformer à la loi, répondre aux demandes légales, prévenir les dommages et protéger nos droits](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#4-comply) »),
*   faire respecter nos [Conditions de service](https://www.airbnb.fr/terms) (les « Conditions ») et nos autres politiques (notamment la [Politique de non-discrimination](https://www.airbnb.fr/terms/nondiscrimination_policy)), et
*   évaluer vos interactions avec la Plateforme Airbnb ainsi que les informations obtenues auprès de tierces parties.

Dans certains cas, les processus automatisés, qui analysent votre compte et vos activités sur la Plateforme Airbnb, ainsi que les informations relatives aux activités sur la Plateforme Airbnb et en dehors de celle-ci qui peuvent vous être associées, peuvent restreindre ou suspendre votre accès à la Plateforme Airbnb si ces processus détectent une activité qui peut présenter un risque de sécurité ou un autre type de risque pour Airbnb, notre communauté ou toute tierce partie. Pour en savoir plus sur la façon dont notre système détermine si certaines réservations peuvent présenter un risque plus élevé d'incidents, consultez [cette page](https://www.airbnb.fr/help/article/3280). Si vous souhaitez contester des décisions basées sur des processus automatisés, nous vous remercions de bien vouloir nous contacter aux coordonnées figurant dans la section Coordonnées ci-dessous.

### 4.5 Fournir, personnaliser, évaluer et améliorer nos activités publicitaires et marketing

Nous traitons les données personnelles pour :

*   envoyer des messages promotionnels, publicitaires et marketing, et d'autres informations,
*   afficher, personnaliser, évaluer et améliorer nos publicités,
*   gérer les récompenses, programmes de parrainage, enquêtes, loteries, concours, ou autres activités ou événements promotionnels organisés ou gérés par Airbnb ou ses partenaires commerciaux,
*   analyser des caractéristiques et préférences afin d'envoyer des messages promotionnels et marketing, de la publicité et d'autres informations susceptibles de vous intéresser, et
*   inviter des personnes à des événements ou autres occasions.

### 4.6 Analyser vos communications

#### 4.6.1 Objet

Nous pouvons consulter, examiner ou analyser vos communications sur ou par l'intermédiaire de la Plateforme Airbnb aux fins décrites dans la présente Politique de confidentialité, notamment en matière de sécurité, d'assistance et d'amélioration des produits, et conformément à l'article [Pourquoi nous vérifions les messages sur Airbnb ?](https://www.airbnb.fr/help/article/1121). Par exemple, dans le cadre de nos efforts de prévention des fraudes, nous parcourons et analysons les messages pour masquer les coordonnées et les références à d'autres sites web. Sous réserve du droit applicable, nous examinons et analysons toutes les images publiées par les utilisateurs sur la Plateforme Airbnb dans les fils de discussion, les profils et les Annonces pour détecter certaines activités illégales ou inappropriées, telles que des preuves d'exploitation d'enfants, dans le but d'identifier et de signaler les violations de contenu aux autorités compétentes.

#### 4.6.2 Méthodes

Nous utilisons autant que possible des méthodes automatisées. Il se peut que nous ayons parfois besoin de consulter les communications manuellement, par exemple dans le cadre d'enquêtes sur les fraudes et d'assistance utilisateurs.

#### 4.6.3 Pas de vente

Nous ne vendrons pas vos commentaires ni les analyses de ces communications.

### 4.7 Fournir des Services de paiement

Les données personnelles sont utilisées pour permettre ou autoriser des tiers à utiliser les Services de paiement (tels que définis dans les [Conditions de paiement](https://www.airbnb.fr/terms/payments_terms)), notamment pour :

*   traiter les paiements,
*   exécuter le contrat avec vous,
*   vérifier votre identité,
*   détecter et prévenir le blanchiment d'argent, la fraude, les abus et les incidents de sécurité,
*   mener des enquêtes de sécurité et des évaluations du risque,
*   se conformer aux obligations légales et de conformité applicables (telles que les réglementations pour la lutte contre le blanchiment d'argent et l'application des sanctions),
*   procéder à des recouvrements,
*   appliquer les [Conditions de paiement](https://www.airbnb.fr/terms/payments_terms) et d'autres politiques de paiement, et
*   fournir et améliorer les Services de paiement.

Si vous n'êtes pas un utilisateur Airbnb, nous pouvons recevoir des informations de paiement vous concernant, par exemple lorsqu'un utilisateur Airbnb fournit votre carte de paiement pour effectuer une réservation. Pour en savoir plus, veuillez consulter notre article du Centre d'aide [Payer et recevoir des paiements au nom de quelqu'un d'autre](https://www.airbnb.fr/help/article/3524).

### 4.8 Faciliter la vente d'Assurance Voyageur

Les données personnelles sont utilisées et divulguées pour :

*   vous proposer une Assurance Voyageur,
*   évaluer si vous remplissez les conditions requises pour souscrire une Assurance Voyageur (en fonction des détails concernant votre voyage), et
*   faciliter la souscription et l'administration de votre Assurance Voyageur (comme les demandes d'indemnisation et les prestations dans le cadre de la police).

5\. À QUI NOUS DIVULGUONS LES DONNÉES PERSONNELLES
--------------------------------------------------

Nous pouvons divulguer vos données personnelles aux entités suivantes :

### 5.1 Autres Membres.

Nous pouvons divulguer des données personnelles dans certaines situations, comme décrit dans l'article [Transmettre et divulguer des informations à d'autres membres](https://www.airbnb.fr/help/article/3519), pour faciliter les réservations ou d'autres interactions entre les Membres.

### 5.2 Fournisseurs ou partenaires des Membres.

Les Hôtes peuvent s'appuyer sur des services tiers pour gérer ou fournir leurs services, tels que des services de ménage ou de serrurerie, ou des prestations d'assistance. Les Hôtes peuvent utiliser les fonctionnalités de la Plateforme Airbnb pour divulguer des données personnelles sur le Voyageur auxdits fournisseurs ou partenaires tiers. D'autres Membres peuvent utiliser des services autres qu'Airbnb pour traiter vos données, y compris un logiciel de gestion des e-mails ou des réservations. De tels services échappent au contrôle d'Airbnb et seront soumis à leurs propres politiques et au droit applicable.

### 5.3 Responsable de l'immeuble.

Nous pouvons divulguer des données personnelles des Hôtes et des Voyageurs au Responsable de l'immeuble, y compris des informations de réservation et des informations relatives au respect du droit applicable, afin de faciliter les programmes avec le Responsable de l'immeuble. La réservation de Voyageurs et les données personnelles, y compris les coordonnées des Voyageurs, peuvent être divulguées au Responsable de l'immeuble, du complexe ou de la collectivité où vit un hôte et/ou où se trouve le logement, afin de faciliter les services d'hébergement, le respect du droit applicable, la sécurité, la facturation et d'autres services.

### 5.4 Partenaires Airbnb for Work

Si une réservation est effectuée à titre professionnel par un Voyageur affilié à une Entreprise inscrite à Airbnb for Work, nous pouvons divulguer les informations relatives à cette réservation à l'Entreprise dans la mesure nécessaire à la bonne exécution du contrat d'Airbnb avec l'Entreprise et à la fourniture des services de la Plateforme Airbnb. Sur demande de l'Entreprise ou du Voyageur, nous pouvons également divulguer ces informations à des tiers engagés par l'Entreprise pour fournir des services d'assistance.

### 5.5 Fournisseurs ou partenaires

Nous divulguons des données personnelles à des fournisseurs ou partenaires affiliés et non affiliés (y compris leurs fournisseurs ou partenaires) pour nous aider à gérer nos activités, à fournir des services et des produits aux utilisateurs, y compris l'IA, et à des fins de conformité, y compris celles qui nous aident à : (i) vérifier votre identité ou authentifier vos documents d'identité, (ii) confirmer votre éligibilité à l'accueil de voyageurs, y compris pour la vérification des assurances et des agréments, (iii) vérifier les informations par rapport aux bases de données publiques, (iv) effectuer des vérifications d'antécédents, de la prévention des fraudes, des enquêtes de sécurité et des évaluations des risques, (v) mener le développement, l'amélioration, la maintenance et le débogage des produits, (vi) permettre la fourniture des services de la Plateforme Airbnb par le biais de plateformes et d'outils logiciels tiers, (vii) fournir une assistance utilisateurs, de la publicité ou des services de paiement, (viii) offrir des services complémentaires que vous choisissez, (ix) traiter, gérer ou évaluer des demandes d'indemnisation d'assurance ou des demandes d'indemnisation similaires, (x) examiner, numériser et analyser les communications sur la Plateforme Airbnb à certaines fins, telles que l'obtention de preuves d'exploitation d'enfants (voir la section « [Analyser vos communications](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#3-analyze) » pour plus d'informations), ou (xi) proposer des paiements en plusieurs fois et un financement flexibles fournis par un fournisseur de crédit tiers. Ces fournisseurs sont contractuellement tenus de protéger vos données personnelles, y ont accès pour effectuer ces tâches et peuvent également divulguer vos données personnelles lorsque la loi l'exige. Nous pouvons transmettre des données pseudonymisées à des partenaires tiers qui ne sont pas en mesure de réidentifier les données.

### 5.6 Prestataires d'événements

Si vous choisissez d'assister à un événement et que votre participation est rendue possible ou sponsorisée par Airbnb ou ses partenaires, nous pouvons divulguer vos données personnelles à des prestataires d'événements tiers et à leurs prestataires de services ou à ceux d'Airbnb dans le but de permettre votre participation à l'événement, par exemple en émettant des billets et des identifiants.

### 5.7 Sociétés affiliées

Pour nous aider à fournir, intégrer, promouvoir et améliorer la Plateforme Airbnb, les Services de paiement et les services de nos affiliés, nous pouvons divulguer des données personnelles à nos Sociétés affiliées, telles que définies à l'[Annexe 1](#schedule), notamment :

#### 5.7.1 Airbnb, Inc.

Même si vous ne résidez pas aux États-Unis, vos données personnelles peuvent être divulguées à Airbnb, Inc. laquelle fournit l'infrastructure technique de la Plateforme Airbnb.

#### 5.7.2 Airbnb Payments

Afin de faciliter les paiements sur ou par le biais de la Plateforme Airbnb, certaines données personnelles décrites dans les articles « [Supplément de confidentialité en dehors des États-Unis](https://www.airbnb.fr/terms/outside_us) », « [Supplément de confidentialité pour la Chine](https://www.airbnb.fr/help/article/3602)», « [Supplément de confidentialité pour les États-Unis](https://www.airbnb.fr/help/article/2863) », « [Supplément de confidentialité pour le Brésil](https://www.airbnb.fr/help/article/3807) » et « [Supplément de confidentialité pour la Corée](https://www.airbnb.fr/help/article/4109) » seront divulguées au Responsable du traitement des paiements concerné.

#### 5.7.3 Agents d'assurance affiliés à Airbnb

Afin de proposer l'offre d'Assurance Voyageur sur ou par le biais de la Plateforme Airbnb, certaines données personnelles décrites dans l'article [Complément d'assurance](https://www.airbnb.fr/help/article/3818) seront divulguées au Responsable du traitement des assurances concerné.

#### 5.7.4 Airbnb Ireland UC

Même si vous résidez en dehors de l'EEE, vos données personnelles peuvent être divulguées à Airbnb Ireland UC, qui fournit une assistance aux utilisateurs et d'autres services d'exploitation à d'autres entités Airbnb, et peuvent être divulguées conformément à la section « [Se conformer à la loi, répondre aux demandes légales, prévenir les dommages et protéger nos droits](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#4-comply) ».

#### 5.7.5 Airbnb GSL

Même si vous ne résidez pas au Japon, vos données personnelles peuvent être divulguées à Airbnb GSL, qui fournit une assistance aux utilisateurs et d'autres services d'exploitation à d'autres entités Airbnb.

#### 5.7.6 Airbnb Singapore et Airbnb China

Si votre lieu de résidence ou d'établissement est la Chine, vos données personnelles seront collectées, stockées et traitées par Airbnb Singapore, et une copie des données de votre compte sera reçue, stockée et traitée par Airbnb China. À l'instar d'autres entreprises du secteur de l'hospitalité ou de la location courte durée opérant en Chine, Airbnb Singapore et Airbnb China peuvent divulguer vos données personnelles aux autorités chinoises sans autre avis. Vos données personnelles peuvent également être divulguées à des fournisseurs ou partenaires, y compris en Chine, afin de nous aider à gérer nos activités. Nos fournisseurs ou partenaires peuvent aussi divulguer vos données personnelles lorsque la loi l'exige.

6\. POURQUOI NOUS DIVULGUONS VOS DONNÉES PERSONNELLES
-----------------------------------------------------

Nous pouvons divulguer vos données personnelles pour :

### 6.1 Agir avec votre consentement ou selon vos instructions.

Lorsque vous donnez votre consentement ou nous demandez de divulguer vos données personnelles, nous les transmettons telles que décrites au moment du consentement ou de la demande, par exemple lorsque vous autorisez une application ou un site web tiers à accéder à votre compte Airbnb, traitez une demande d'indemnisation d'assurance, demandez des produits de paiement et de financement flexibles ou participez à des activités promotionnelles émises par des partenaires d'Airbnb ou des tiers.

### 6.2 Créer votre profil public.

Les données personnelles que vous divulguez publiquement sur la Plateforme Airbnb peuvent être indexées par le biais de moteurs de recherche tiers. Dans certains cas, il vous sera possible de désactiver cette fonctionnalité dans les paramètres de votre compte. Pour plus d'informations, consultez notre article [Quelles sont les informations affichées sur votre profil ?](https://www.airbnb.fr/help/article/3811). Nous pouvons rendre certaines données personnelles publiquement visibles par les autres utilisateurs, telles que :

*   les informations de votre profil et de votre compte et les informations qui en découlent, telles que décrites [ici](https://www.airbnb.fr/help/article/13),
*   les pages d'annonces contenant des informations telles que la description approximative ou précise de l'emplacement du logement, les disponibilités du calendrier, la photo de profil, les informations agrégées liées à la demande et toute information supplémentaire que vous choisissez de divulguer,
*   les commentaires, évaluations et remarques du public, et
*   le contenu dans une communauté ou un forum de discussion, un blog ou un article sur les réseaux sociaux, et le contenu que vous mettez à la disposition du public, y compris les détails de l'annonce sur des sites, plateformes et applications tiers.

### 6.3 Se conformer à la loi, répondre aux demandes légales, prévenir les dommages et protéger nos droits.

#### 6.3.1 Divulgation.

Comme nous le jugeons raisonnablement approprié, nous pouvons divulguer vos données personnelles ou communications aux tribunaux, aux autorités policières, aux autorités gouvernementales ou publiques, aux autorités fiscales, à des tiers autorisés ou à d'autres Membres, si et dans la mesure où nous sommes tenus ou autorisés à le faire par la loi ou lorsque la divulgation est raisonnablement nécessaire pour : (i) nous conformer à nos obligations légales, (ii) nous conformer à une demande judiciaire valide, comme une citation à comparaître ou une décision de justice, ou pour répondre aux réclamations dirigées à l'encontre d'Airbnb, (iii) répondre à une demande judiciaire valide en relation avec une enquête criminelle portant sur une activité illégale présumée ou suspectée, ou pour répondre à ou traiter toute autre activité susceptible d'exposer Airbnb, vous ou tout autre utilisateur, à une responsabilité légale ou réglementaire (plus d'informations sur les consignes d'Airbnb relatives à l'application de la loi sont disponibles [ici](https://www.airbnb.fr/help/article/960/)), (iv) appliquer et administrer nos [contrats](https://www.airbnb.fr/terms) avec les Membres, y compris nos [Conditions](https://www.airbnb.fr/terms), nos [Conditions juridiques additionnelles](https://www.airbnb.fr/help/feature/2/) et nos [Politiques](https://www.airbnb.fr/help/feature/1/), (v) enquêter sur les violations potentielles du droit applicable, y compris les situations d'urgence pouvant entraîner un risque de décès ou de préjudice physique grave, (vi) répondre aux demandes de ou en relation avec des réclamations ou des procédures juridiques actuelles ou potentielles concernant Airbnb et/ou des tiers, conformément au droit applicable, ou (vii) protéger la sûreté, la sécurité, les droits ou la propriété d'Airbnb, de ses employés, de ses Membres ou du public.

#### 6.3.2 Aux autorités fiscales.

Lorsque le droit applicable l'exige ou l'autorise, nous pouvons divulguer les données personnelles des hôtes ou des voyageurs aux autorités fiscales ou à d'autres autorités publiques compétentes, selon votre emplacement, afin que ces dernières déterminent la conformité aux obligations fiscales en vigueur. Pour plus d'informations, rendez-vous dans notre [Centre d'aide](https://www.airbnb.fr/help/topic/1447).

#### 6.3.3 Aux autorités gouvernementales pour les enregistrements, les notifications, les autorisations ou les obtentions ou numéros de licence.

Dans les collectivités où Airbnb exige d'un Hôte une demande ou un numéro d'enregistrement, de notification, d'autorisation ou d'agrément auprès d'une autorité gouvernementale, ou l'encourage dans cette démarche, nous pouvons divulguer des données personnelles des Hôtes participants auprès de l'autorité compétente, y compris les numéros d'enregistrement et les coordonnées de l'Hôte, aussi bien pendant le processus de demande que lors de la publication de l'annonce, et le cas échéant, périodiquement par la suite.

#### 6.3.4 Notification

Le cas échéant ou si la loi l'exige, nous pouvons informer les Membres de l'existence de demandes légales, sauf si : (i) la notification est interdite par le processus juridique lui-même, par une décision de justice que nous recevons, ou par le droit applicable ; ou (ii) nous estimons que la notification est inutile, inefficace, provoquerait un risque de blessure ou un préjudice corporel sur un individu ou un groupe, ou créerait ou augmenterait un risque de fraude ou un préjudice vis-à-vis d'Airbnb ou de nos Membres, ou exposerait Airbnb à une plainte pour obstruction à la justice.

### 6.4 Effectuer des transactions commerciales.

Si Airbnb.org entreprend ou participe à une fusion, acquisition, restructuration, cession d'actifs ou procédure de faillite ou d'insolvabilité, elle sera alors en droit de vendre, céder ou partager tout ou partie de ses actifs, y compris vos données personnelles en lien avec ladite transaction ou en prévision de ladite transaction, comme la diligence raisonnable. Dans ce cas, nous vous informerons avant que vos données personnelles ne soient transférées et régies par une autre politique de confidentialité.

7\. PARTENAIRES TIERS ET INTÉGRATIONS
-------------------------------------

### 7.1 Liens vers des services de tiers

Vous pouvez lier votre compte Airbnb à certains services de tiers tels que les réseaux sociaux. Lorsque vous autorisez et dirigez le partage de données en créant ce lien :

*   Certaines des informations qui nous sont fournies à partir des comptes liés peuvent être publiées sur votre profil public.
*   Les informations que vous nous divulguez en liant vos comptes peuvent être conservées, traitées et transmises à des fins de prévention des fraudes, d'enquêtes de sécurité et d'évaluation des risques.
*   Nous divulguons des informations sur votre réservation à des partenaires de voyage et des programmes de récompenses tiers.
*   La publication et l'affichage des informations que vous fournissez à la Plateforme Airbnb par le biais de ces liens dépendent des paramètres et autorisations définis par vous sur la Plateforme Airbnb et le service de tiers.

### 7.2 Conditions des services de tiers

Certaines parties d'Airbnb peuvent être liées à des services de tiers. Airbnb ne possède ni ne contrôle ces tierces parties. Lorsque vous interagissez avec ces tierces parties et choisissez d'utiliser leur service, vous leur fournissez des données personnelles. Votre utilisation de ces services est soumise aux politiques de confidentialité de ces fournisseurs, y compris les [Conditions d'utilisation supplémentaires de Google Maps/Google Earth](https://www.google.com/intl/en_us/help/terms_maps.html), les [Conditions d'utilisation de Google](https://policies.google.com/terms?hl=en-US), la [Politique de confidentialité de Google](https://www.google.com/privacy.html) (cliquez [ici](https://policies.google.com/technologies/partner-sites) pour en savoir plus sur la manière dont Google utilise les données personnelles), la [Déclaration de confidentialité de Paypal](https://www.paypal.com/us/webapps/mpp/ua/privacy-full), la [Politique de confidentialité de Klarna](https://www.klarna.com/us/privacy/) et la [Politique de confidentialité de Stripe](https://stripe.com/privacy). Ces services de tiers peuvent être utilisés pour :

#### 7.2.1 Permettre les réservations

Les services de tiers peuvent être utilisés pour activer le calendrier et la réservation d'une Annonce, notamment :

*   [Politique de confidentialité de Peek,](https://www.peek.com/privacy) et
*   [Politique de confidentialité de Rezdy](https://rezdy.com/privacy-policy/).

#### 7.2.2 Obtenir des vérifications d'antécédents

Les services de tiers peuvent être utilisés pour vous permettre d'obtenir des vérifications d'antécédents.

*   [Avis de confidentialité de HireRight](https://www.hireright.com/legal).

8\. MODIFICATION DE VOTRE PAYS OU DE VOTRE ÉTAT DE RÉSIDENCE
------------------------------------------------------------

### 8.1 Responsable du traitement concerné

Si nous déterminons que vous avez changé de pays (ou d'État, pour les utilisateurs situés aux États-Unis) de résidence, le Responsable du traitement, le Responsable du traitement des paiements ou le Responsable du traitement des assurances sera déterminé en fonction de votre nouveau pays ou État de résidence à compter de la date à laquelle le changement de votre pays ou État de résidence intervient. Nous déterminons votre pays ou votre État de résidence en fonction de l'examen automatisé des informations de votre compte et de vos interactions avec la Plateforme Airbnb, et nous le mettrons à jour si nécessaire.

### 8.2 Transfert entre Responsables du traitement

Le Responsable du traitement, le Responsable du traitement des paiements ou le Responsable du traitement de l'assurance qui a initialement collecté vos données personnelles devra transférer celles-ci au nouveau Responsable du traitement, Responsable du traitement des paiements ou Responsable du traitement de l'assurance concerné. Le nouveau Responsable du traitement, Responsable du traitement des paiements et/ou Responsable du traitement des assurances poursuivra le traitement de vos données personnelles de la manière décrite dans la Politique de confidentialité, le cas échéant.

### 8.3 Droits applicables

Votre pays ou votre État de résidence peut avoir une incidence sur les droits dont vous disposez.

9\. VOS DROITS
--------------

Vous pouvez exercer l'un des droits décrits dans le présent article conformément au droit applicable.

Nous proposons de nombreux contrôles de confidentialité directement dans les paramètres de votre Compte. Cliquez [ici](https://www.airbnb.fr/help/article/2273/) pour en savoir plus sur la façon de contrôler l'utilisation de vos données personnelles par Airbnb. En outre, si vous ne souhaitez pas qu'Airbnb utilise vos données personnelles pour développer et améliorer les modèles d'IA qui alimentent certaines fonctionnalités sur Airbnb, vous pouvez définir vos préférences comme décrit [ici](https://www.airbnb.fr/help/article/4097).

### 9.1 Résidents de l'Union européenne et du Royaume-Uni

Pour en savoir plus sur vos droits en vertu du Règlement général sur la protection des données (« RGPD »), [cliquez ici](https://www.airbnb.fr/terms/outside_us).

### 9.2 Résidents du Brésil

Pour en savoir plus sur vos droits en vertu de la Loi générale sur la protection des données du Brésil (« LGPD »), [cliquez ici](https://www.airbnb.fr/help/article/3807).

### 9.3 Résidents des États-Unis

Pour en savoir plus sur les droits que vous pourriez avoir en vertu de la loi applicable de l'État, [cliquez ici](https://www.airbnb.fr/help/article/2863).

### 9.4 Résidents de Chine

Pour en savoir plus sur vos droits, [cliquez ici](https://www.airbnb.fr/help/article/3602).

### 9.5 Résidents de Corée

Pour en savoir plus sur vos droits, [cliquez ici](https://www.airbnb.fr/help/article/4109).

### 9.6 Gestion de vos données personnelles

Vous pouvez visualiser et mettre à jour certaines de vos informations en accédant aux paramètres de votre compte. Il vous incombe de maintenir vos données personnelles à jour.

10\. CONSERVATION
-----------------

### 10.1 Périodes de conservation

Nous conservons les données personnelles aussi longtemps que cela est nécessaire ou autorisé à la lumière de la ou des finalités pour lesquelles elles ont été obtenues et conformément au droit applicable. La durée de conservation des données est déterminée en fonction des critères suivants :

*   la durée de notre relation et la durée pendant laquelle nous mettons à votre disposition les services de la Plateforme Airbnb, que vous soyez Voyageur ou Hôte (par exemple, aussi longtemps que vous avez un compte chez nous ou que vous utilisez Airbnb) et la durée pendant laquelle nous pouvons avoir un besoin légitime de conserver vos données personnelles, par exemple pour gérer et protéger notre activité, pour résoudre des problèmes ou pour défendre des réclamations qui pourraient survenir,
*   si nous sommes soumis à une obligation légale, fiscale, de déclaration ou d'audit, telle que les obligations en matière de lutte contre le blanchiment d'argent, qui nous obligent à conserver les enregistrements de vos transactions pendant un certain temps avant de pouvoir les supprimer, et
*   si la conservation est souhaitable compte tenu de notre situation juridique ou pour protéger la sécurité des individus, ce qui comprend la conservation requise ou prudente conformément aux délais de prescription applicables, aux contentieux ou aux enquêtes réglementaires.

### 10.2 Données personnelles partagées

Les données personnelles que vous avez partagées avec d'autres Membres, telles que les commentaires et les publications sur le forum, peuvent continuer à être publiques sur Airbnb, même après la suppression de votre compte Airbnb.

### 10.3 Copies résiduelles

Dans la mesure où nous protégeons les informations contre toute perte accidentelle ou malveillante et contre toute destruction, des copies résiduelles de vos données personnelles pourraient ne pas être supprimées de nos systèmes de sauvegarde pendant une période limitée.

11\. TECHNOLOGIES DE SÉCURITÉ ET D'AMÉLIORATION DE LA CONFIDENTIALITÉ
---------------------------------------------------------------------

Bien qu'aucune organisation ne puisse garantir une sécurité parfaite, nous mettons en œuvre et faisons évoluer en permanence nos mesures de sécurité administratives, techniques et physiques pour protéger vos données personnelles contre les accès illicites ou non autorisés, pertes, destructions ou modifications.

Lorsque nous utilisons des données personnelles pour développer et améliorer l'IA, nous prenons également les mesures appropriées pour protéger votre vie privée. Cela peut inclure la désidentification de vos informations personnelles avant de développer et d'améliorer un modèle en supprimant les références à votre nom ainsi que d'autres informations permettant de vous identifier, en mettant en œuvre le chiffrement des données et en utilisant la pseudonymisation et d'autres techniques d'amélioration de la confidentialité. Nous limitons également l'accès aux données personnelles utilisées de cette manière à un nombre limité de personnes autorisées soumises à des obligations de confidentialité strictes.

12\. MODIFICATIONS DE LA PRÉSENTE POLITIQUE DE CONFIDENTIALITÉ
--------------------------------------------------------------

Nous nous réservons le droit de modifier la présente Politique de confidentialité à tout moment conformément à la législation en vigueur. Le cas échéant, nous publierons la version révisée de la Politique de confidentialité et actualiserons la date de « Dernière mise à jour » figurant au début de celle-ci. En cas de modification importante, nous vous en informerons également par e-mail au minimum trente (30) jours avant la date d'entrée en vigueur de la nouvelle version. Si vous n'approuvez pas les nouvelles conditions de la Politique de confidentialité, nous vous invitons à supprimer votre compte. Si vous ne supprimez pas votre compte avant la date d'entrée en vigueur de la nouvelle Politique de confidentialité, votre accès et votre utilisation continus de la plateforme Airbnb seront soumis à la nouvelle Politique de confidentialité.

13\. COORDONNÉES ET ENTITÉS AIRBNB RESPONSABLES
-----------------------------------------------

Pour toute question ou réclamation concernant la présente Politique de confidentialité ou le traitement des données personnelles par Airbnb : (i) si vous résidez aux États-Unis, contactez-nous par courrier à l'adresse Airbnb, Inc., Legal Privacy, 888 Brannan Street, San Francisco, CA 94103, États-Unis, envoyez un e-mail à dpo@airbnb.com ou appelez le (844) 234-2500 (numéro gratuit) ; (ii) pour les questions relatives aux paiements, veuillez utiliser les coordonnées indiquées dans les [Conditions de paiement](https://www.airbnb.fr/terms/payments_terms) ; et (iii) si vous résidez en dehors des États-Unis, mais pas en Chine ou au Brésil, vous pouvez nous contacter par e-mail à l'adresse dpo@airbnb.com ; (iv) si vous résidez au Brésil, veuillez utiliser les coordonnées de votre responsable du traitement indiquées sur la page [Supplément de confidentialité pour le Brésil](https://www.airbnb.fr/help/article/3807) ; (v) si vous résidez en Chine, veuillez utiliser les coordonnées de votre responsable du traitement indiquées sur la page Supplément de confidentialité pour la Chine ; et (vi) si vous résidez en Corée, veuillez utiliser les coordonnées de votre responsable du traitement indiquées sur la page [Supplément de confidentialité pour la Corée](https://www.airbnb.fr/help/article/4109).

14\. DÉFINITIONS
----------------

Les termes non définis dans la présente Politique de confidentialité ont la même définition que celle indiquée dans nos [Conditions](https://www.airbnb.fr/terms).

ANNEXE 1
--------

« **Sociétés affiliées** » désigne les entités indiquées dans le tableau ci-dessous et HotelTonight LLC.

|     |     |     |     |
| --- | --- | --- | --- |
| **VOTRE PAYS DE RÉSIDENCE OU D'ÉTABLISSEMENT** | **VOTRE ACTIVITÉ SUR LA PLATEFORME AIRBNB(-)** | **VOTRE RESPONSABLE DU TRAITEMENT** | **ADRESSE POSTALE** |
| **Australie** | Services de paiement dans le cadre de la réservation d'un Service hôte ou de l'achat d'une Assurance Voyageur. | Airbnb Payments Australia Pty. Ltd.\* | 58 Gipps Street<br><br>Collingwood VIC 3066 Australie |
|     | Services de paiement pour toute autre activité. | Airbnb Payments UK Ltd. | 280 Bishopsgate<br><br>Londres, EC2M 4AG<br><br>Royaume-Uni |
|     | Réserver ou proposer certains hôtels ou hébergements traditionnels pour lesquels Airbnb Travel, LLC est identifié au cours du processus de paiement ou de publication de l'annonce. | Airbnb Travel, LLC | 888 Brannan Street<br><br>San Francisco, CA 94103<br><br>États-Unis |
|     | Réserver ou proposer des hébergements situés aux États-Unis pour des séjours de 28 nuits ou plus lorsque Airbnb Stays, Inc. est identifié lors du processus de paiement ou de publication d'annonce. | Airbnb Stays, Inc. | 888 Brannan Street<br><br>San Francisco, CA 94103<br><br>États-Unis |
|     | Réserver ou proposer des hébergements où Luxury Retreats International ULC est identifié lors du processus de paiement ou de publication d'annonce ou dans toute autre surface de produit. | Luxury Retreats International ULC | 5530 rue Saint-Patrick, Suite 2210<br><br>Montréal, Québec, H4E 1A8<br><br>Canada |
|     | Réserver, participer à ou proposer un Service ou une Expérience sur la Plateforme Airbnb. | Airbnb Beyond Limited(+) | 25 North Wall Quay<br><br>Dublin 1, D01 H104<br><br>Irlande |
|     | Toute autre activité. | Airbnb Ireland UC(+) | 25 North Wall Quay<br><br>Dublin 1, D01 H104<br><br>Irlande |
| **Brésil** | Toutes les activités effectuées par un Voyageur ou un Hôte résidant au Brésil. | Airbnb Plataforma Digital Ltda.\*\* | Rua Aspicuelta 422, conjunto 51, CEP : 05433-010<br><br>São Paulo – SP<br><br>Brésil |
| **Canada** | Services de paiement pour toute activité. | Airbnb Payments Canada Inc. | 22 St. Clair Avenue East<br><br>Suite 200<br><br>Toronto, M4T 2S3, Ontario<br><br>Canada |
|     | Réserver ou proposer certains hôtels ou hébergements traditionnels pour lesquels Airbnb Travel, LLC est identifié au cours du processus de paiement ou de publication de l'annonce. | Airbnb Travel, LLC | 888 Brannan Street<br><br>San Francisco, CA 94103<br><br>États-Unis |
|     | Réserver ou proposer des hébergements situés aux États-Unis pour des séjours de 28 nuits ou plus lorsque Airbnb Stays, Inc. est identifié lors du processus de paiement ou de publication d'annonce. | Airbnb Stays, Inc. | 888 Brannan Street<br><br>San Francisco, CA 94103<br><br>États-Unis |
|     | Réserver ou proposer des hébergements où Luxury Retreats International ULC est identifié lors du processus de paiement ou de publication d'annonce ou dans toute autre surface de produit. | Luxury Retreats International ULC | 5530 rue Saint-Patrick, Suite 2210<br><br>Montréal, Québec, H4E 1A8<br><br>Canada |
|     | Réserver, participer à ou proposer un Service ou une Expérience sur la Plateforme Airbnb. | Airbnb Beyond Limited(+) | 25 North Wall Quay<br><br>Dublin 1, D01 H104<br><br>Irlande |
|     | Toute autre activité. | Airbnb Ireland UC(+) | 25 North Wall Quay<br><br>Dublin 1, D01 H104<br><br>Irlande |
| **EEE** | Services de paiement pour toute activité. | Airbnb Payments Luxembourg SA\*\*\* | 1er étage Bâtiment Oksigen<br><br>2 Rue Edward Steichen L-2540<br><br>Luxembourg, Luxembourg |
|     | Réserver ou proposer certains hôtels ou hébergements traditionnels pour lesquels Airbnb Travel, LLC est identifié au cours du processus de paiement ou de publication de l'annonce. | Airbnb Travel, LLC | 888 Brannan Street<br><br>San Francisco, CA 94103<br><br>États-Unis |
|     | Réserver ou proposer des hébergements situés aux États-Unis pour des séjours de 28 nuits ou plus lorsque Airbnb Stays, Inc. est identifié lors du processus de paiement ou de publication d'annonce. | Airbnb Stays, Inc. | 888 Brannan Street<br><br>San Francisco, CA 94103<br><br>États-Unis |
|     | Réserver ou proposer des hébergements où Luxury Retreats International ULC est identifié lors du processus de paiement ou de publication d'annonce ou dans toute autre surface de produit. | Luxury Retreats International ULC | 5530 rue Saint-Patrick, Suite 2210<br><br>Montréal, Québec, H4E 1A8<br><br>Canada |
|     | Réserver, participer à ou proposer un Service ou une Expérience sur la Plateforme Airbnb. | Airbnb Beyond Limited(+) | 25 North Wall Quay<br><br>Dublin 1, D01 H104<br><br>Irlande |
|     | Toute autre activité. | Airbnb Ireland UC(+) | 25 North Wall Quay<br><br>Dublin 1, D01 H104<br><br>Irlande |
| **Inde** | Services de paiement dans le cadre de : (i) la réservation ou l'offre d'un Service hôte en dehors de l'Inde, ou (ii) l'offre d'un Service hôte en Inde, si le Voyageur réside en dehors de l'Inde. | Airbnb Payments UK Ltd. | 280 Bishopsgate<br><br>Londres, EC2M 4AG<br><br>Royaume-Uni |
|     | Services de paiement dans le cadre de toute autre activité. | Airbnb Payments India | Level 9, Spaze i-Tech Park, A1 Tower, Sector-49, Sohna Road<br><br>Gurugram 122018<br><br>Inde |
|     | Réserver ou proposer certains hôtels ou hébergements traditionnels pour lesquels Airbnb Travel, LLC est identifié au cours du processus de paiement ou de publication de l'annonce. | Airbnb Travel, LLC | 888 Brannan Street<br><br>San Francisco, CA 94103<br><br>États-Unis |
|     | Réserver ou proposer des hébergements situés aux États-Unis pour des séjours de 28 nuits ou plus lorsque Airbnb Stays, Inc. est identifié lors du processus de paiement ou de publication d'annonce. | Airbnb Stays, Inc. | 888 Brannan Street<br><br>San Francisco, CA 94103<br><br>États-Unis |
|     | Réserver ou proposer des hébergements où Luxury Retreats International ULC est identifié lors du processus de paiement ou de publication d'annonce ou dans toute autre surface de produit. | Luxury Retreats International ULC | 5530 rue Saint-Patrick, Suite 2210<br><br>Montréal, Québec, H4E 1A8<br><br>Canada |
|     | Réserver, participer à ou proposer un Service ou une Expérience sur la Plateforme Airbnb. | Airbnb Beyond Limited(+) | 25 North Wall Quay<br><br>Dublin 1, D01 H104<br><br>Irlande |
|     | Toute autre activité. | Airbnb Ireland UC(+) | 25 North Wall Quay<br><br>Dublin 1, D01 H104<br><br>Irlande |
| **Israël ou Territoires palestiniens(-)** | Services de paiement pour toute activité. | Airbnb Payments UK Ltd. | 280 Bishopsgate<br><br>Londres, EC2M 4AG<br><br>Royaume-Uni |
|     | Réserver ou proposer certains hôtels ou hébergements traditionnels pour lesquels Airbnb Travel, LLC est identifié au cours du processus de paiement ou de publication de l'annonce. | Airbnb Limited LLC | 888 Brannan Street<br><br>San Francisco, CA 94103<br><br>États-Unis |
|     | Réserver ou proposer des hébergements situés aux États-Unis pour des séjours de 28 nuits ou plus lorsque Airbnb Stays, Inc. est identifié lors du processus de paiement ou de publication d'annonce. | Airbnb Stays, Inc. | 888 Brannan Street<br><br>San Francisco, CA 94103<br><br>États-Unis |
|     | Réserver ou proposer des hébergements où Luxury Retreats International ULC est identifié lors du processus de paiement ou de publication d'annonce ou dans toute autre surface de produit. | Luxury Retreats International ULC | 5530 rue Saint-Patrick, Suite 2210<br><br>Montréal, Québec, H4E 1A8<br><br>Canada |
|     | Réserver ou proposer des Services ou des Expériences. | Airbnb Beyond LLC | 888 Brannan Street<br><br>San Francisco, CA 94103<br><br>États-Unis |
|     | Toute autre activité. | Airbnb Limited LLC | 888 Brannan Street<br><br>San Francisco, CA 94103<br><br>États-Unis |
| **Japon** | Services de paiement pour toute activité. | Airbnb Payments UK Ltd. | 280 Bishopsgate<br><br>Londres, EC2M 4AG<br><br>Royaume-Uni |
|     | Réservation ou offre de tout Service hôte en dehors du Japon. | Airbnb Ireland UC(+) | 25 North Wall Quay<br><br>Dublin 1, D01 H104<br><br>Irlande |
|     | Réserver ou proposer certains hôtels ou hébergements traditionnels pour lesquels Airbnb Travel, LLC est identifié au cours du processus de paiement ou de publication de l'annonce. | Airbnb Travel, LLC | 888 Brannan Street<br><br>San Francisco, CA 94103<br><br>États-Unis |
|     | Réserver ou proposer des hébergements situés aux États-Unis pour des séjours de 28 nuits ou plus lorsque Airbnb Stays, Inc. est identifié lors du processus de paiement ou de publication d'annonce. | Airbnb Stays, Inc. | 888 Brannan Street<br><br>San Francisco, CA 94103<br><br>États-Unis |
|     | Réserver ou proposer des hébergements où Luxury Retreats International ULC est identifié lors du processus de paiement ou de publication d'annonce ou dans toute autre surface de produit. | Luxury Retreats International ULC | 5530 rue Saint-Patrick, Suite 2210<br><br>Montréal, Québec, H4E 1A8<br><br>Canada |
|     | Réserver, participer à ou proposer un Service ou une Expérience sur la Plateforme Airbnb. | Airbnb Beyond Limited(+) | 25 North Wall Quay<br><br>Dublin 1, D01 H104<br><br>Irlande |
|     | Toute autre activité. | Airbnb Global Services Limited | 25 North Wall Quay<br><br>Dublin 1, D01 H104<br><br>Irlande |
| **Mexique** | Services de paiement dans le cadre de la réservation d'un Service d'hôte. | Airbnb Payments Mexico S. de R.L. de C.V. | Av. Paseo de Las Palmas 405 Int. 1701<br><br>Lomas de Chapultepec, Miguel Hidalgo, 11000<br><br>Mexico, Mexique |
|     | Services de paiement pour toute autre activité. | Airbnb Payments UK Ltd. | 280 Bishopsgate<br><br>Londres, EC2M 4AG<br><br>Royaume-Uni |
|     | Réserver ou proposer certains hôtels ou hébergements traditionnels pour lesquels Airbnb Travel, LLC est identifié au cours du processus de paiement ou de publication de l'annonce. | Airbnb Travel, LLC | 888 Brannan Street<br><br>San Francisco, CA 94103<br><br>États-Unis |
|     | Réserver ou proposer des hébergements situés aux États-Unis pour des séjours de 28 nuits ou plus lorsque Airbnb Stays, Inc. est identifié lors du processus de paiement ou de publication d'annonce. | Airbnb Stays, Inc. | 888 Brannan Street<br><br>San Francisco, CA 94103<br><br>États-Unis |
|     | Réserver ou proposer des hébergements où Luxury Retreats International ULC est identifié lors du processus de paiement ou de publication d'annonce ou dans toute autre surface de produit. | Luxury Retreats International ULC | 5530 rue Saint-Patrick, Suite 2210<br><br>Montréal, Québec, H4E 1A8<br><br>Canada |
|     | Réserver, participer à ou proposer un Service ou une Expérience sur la Plateforme Airbnb. | Airbnb Beyond Limited(+) | 25 North Wall Quay<br><br>Dublin 1, D01 H104<br><br>Irlande |
|     | Toute autre activité. | Airbnb Ireland UC(+) | 25 North Wall Quay<br><br>Dublin 1, D01 H104<br><br>Irlande |
| **Royaume-Uni** | Services de paiement pour toute activité. | Airbnb Payments UK Ltd. | 280 Bishopsgate<br><br>Londres, EC2M 4AG<br><br>Royaume-Uni |
|     | Réserver ou proposer certains hôtels ou hébergements traditionnels pour lesquels Airbnb Travel, LLC est identifié au cours du processus de paiement ou de publication de l'annonce. | Airbnb Travel, LLC | 888 Brannan Street<br><br>San Francisco, CA 94103<br><br>États-Unis |
|     | Réserver ou proposer des hébergements situés aux États-Unis pour des séjours de 28 nuits ou plus lorsque Airbnb Stays, Inc. est identifié lors du processus de paiement ou de publication d'annonce. | Airbnb Stays, Inc. | 888 Brannan Street<br><br>San Francisco, CA 94103<br><br>États-Unis |
|     | Réserver ou proposer des hébergements où Luxury Retreats International ULC est identifié lors du processus de paiement ou de publication d'annonce ou dans toute autre surface de produit. | Luxury Retreats International ULC | 5530 rue Saint-Patrick, Suite 2210<br><br>Montréal, Québec, H4E 1A8<br><br>Canada |
|     | Réserver, participer à ou proposer un Service ou une Expérience sur la Plateforme Airbnb. | Airbnb Beyond Limited(+) | 25 North Wall Quay<br><br>Dublin 1, D01 H104<br><br>Irlande |
|     | Toute autre activité. | Airbnb Ireland UC(+) | 25 North Wall Quay<br><br>Dublin 1, D01 H104<br><br>Irlande |
| **États-Unis** | Services de paiement pour toute activité. | Airbnb Payments, Inc. | 888 Brannan Street<br><br>San Francisco, CA 94103<br><br>États-Unis |
|     | Réserver ou proposer certains hôtels ou hébergements traditionnels pour lesquels Airbnb Travel, LLC est identifié au cours du processus de paiement ou de publication de l'annonce. | Airbnb Travel, LLC | 888 Brannan Street<br><br>San Francisco, CA 94103<br><br>États-Unis |
|     | Réserver ou proposer des hébergements situés aux États-Unis pour des séjours de 28 nuits ou plus lorsque Airbnb Stays, Inc. est identifié lors du processus de paiement ou de publication d'annonce. | Airbnb Stays, Inc. | 888 Brannan Street<br><br>San Francisco, CA 94103<br><br>États-Unis |
|     | Émettre des cartes cadeaux aux États-Unis. | Airbnb Gift Card Services, LLC | 888 Brannan Street<br><br>San Francisco, CA 94103<br><br>États-Unis |
|     | Réserver, participer à ou proposer un Service ou une Expérience sur la Plateforme Airbnb. | Airbnb Beyond LLC | 888 Brannan Street<br><br>San Francisco, CA 94103<br><br>États-Unis |
|     | Toute autre activité. | Airbnb, Inc. | 888 Brannan Street<br><br>San Francisco, CA 94103<br><br>États-Unis |
| **Territoires des États-Unis** | Services de paiement pour toute activité. | Airbnb Payments, Inc. | 888 Brannan Street<br><br>San Francisco, CA 94103<br><br>États-Unis |
|     | Réserver ou proposer certains hôtels ou hébergements traditionnels pour lesquels Airbnb Travel, LLC est identifié au cours du processus de paiement ou de publication de l'annonce. | Airbnb Travel, LLC | 888 Brannan Street<br><br>San Francisco, CA 94103<br><br>États-Unis |
|     | Réserver ou proposer des hébergements situés aux États-Unis pour des séjours de 28 nuits ou plus lorsque Airbnb Stays, Inc. est identifié lors du processus de paiement ou de publication d'annonce. | Airbnb Stays, Inc. | 888 Brannan Street<br><br>San Francisco, CA 94103<br><br>États-Unis |
|     | Réserver ou proposer des hébergements où Luxury Retreats International ULC est identifié lors du processus de paiement ou de publication d'annonce ou dans toute autre surface de produit. | Luxury Retreats International ULC | 5530 rue Saint-Patrick, Suite 2210<br><br>Montréal, Québec, H4E 1A8<br><br>Canada |
|     | Réserver, participer à ou proposer un Service ou une Expérience sur la Plateforme Airbnb. | Airbnb Beyond Limited(+) | 25 North Wall Quay<br><br>Dublin 1, D01 H104<br><br>Irlande |
|     | Toute autre activité. | Airbnb Ireland UC(+) | 25 North Wall Quay<br><br>Dublin 1, D01 H104<br><br>Irlande |
| **Tous les pays non énumérés ci-dessus, à l'exception de la Chine** | Services de paiement pour toute activité. | Airbnb Payments UK Ltd. | 280 Bishopsgate<br><br>Londres, EC2M 4AG<br><br>Royaume-Uni |
|     | Réserver ou proposer certains hôtels ou hébergements traditionnels pour lesquels Airbnb Travel, LLC est identifié au cours du processus de paiement ou de publication de l'annonce. | Airbnb Travel, LLC | 888 Brannan Street<br><br>San Francisco, CA 94103<br><br>États-Unis |
|     | Réserver ou proposer des hébergements situés aux États-Unis pour des séjours de 28 nuits ou plus lorsque Airbnb Stays, Inc. est identifié lors du processus de paiement ou de publication d'annonce. | Airbnb Stays, Inc. | 888 Brannan Street<br><br>San Francisco, CA 94103<br><br>États-Unis |
|     | Réserver ou proposer des hébergements où Luxury Retreats International ULC est identifié lors du processus de paiement ou de publication d'annonce ou dans toute autre surface de produit. | Luxury Retreats International ULC | 5530 rue Saint-Patrick, Suite 2210<br><br>Montréal, Québec, H4E 1A8<br><br>Canada |
|     | Réserver, participer à ou proposer un Service ou une Expérience sur la Plateforme Airbnb. | Airbnb Beyond Limited(+) | 25 North Wall Quay<br><br>Dublin 1, D01 H104<br><br>Irlande |
|     | Toute autre activité. | Airbnb Ireland UC(+) | 25 North Wall Quay<br><br>Dublin 1, D01 H104<br><br>Irlande |

\* Airbnb Payments UK est responsable de tous les Services de paiement avant le 9 janvier 2019.

\*\* À compter du 1er avril 2022, Airbnb Plataforma Digital Ltda. est responsable de toutes les activités effectuées par un Voyageur ou un Hôte résidant au Brésil.

\*\*\* Airbnb Payments UK est responsable des Services de paiement avant le 10 mai 2020.

(+) Si vous réservez ou proposez un hôtel ou un hébergement traditionnel et Airbnb Travel, LLC est identifié comme l'entité contractante, Airbnb Ireland UC et Airbnb Travel, LLC agissent en tant que co-responsables du traitement. Si vous réservez ou proposez un Service ou une Expérience et Airbnb Beyond Limited est identifié comme l'entité contractante, Airbnb Ireland UC et Airbnb Beyond Limited agissent en tant que co-responsables du traitement. Si vous réservez un hébergement de longue durée aux États-Unis et Airbnb Stays, Inc. est l'entité contractante, Airbnb Ireland UC et Airbnb Stays Inc. agissent en tant que co-responsables du traitement. Contactez Airbnb Travel, LLC et Airbnb Stays, Inc. au 888 Brannan Street, San Francisco, CA 94103, États-Unis. Si vous utilisez Airbnb pour réserver ou héberger un séjour caritatif lié aux programmes d'Airbnb.org, ou pour faire un don à Airbnb.org, alors Airbnb Ireland/Airbnb Global Services Limited et Airbnb.org agissent en tant que co-responsables du traitement aux fins de ces transactions. Vous pouvez consulter la Politique de confidentialité d'Airbnb.org [ici](https://www.airbnb.fr/help/article/3820).

(-) Si vous réservez ou proposez un hébergement situé en Israël ou dans les Territoires palestiniens, à compter du 20 avril 2026, votre responsable du traitement est Airbnb Limited LLC situé au 888 Brannan Street, San Francisco, CA 94103, États-Unis. Si vous réservez ou proposez des Services ou des Expériences ayant lieu en Israël ou dans les Territoires palestiniens, à compter du 20 avril 2026, votre responsable du traitement est Airbnb Beyond LLC situé au 888 Brannan Street, San Francisco, CA 94103, États-Unis.  

Consultez la [version précédente de cette page](https://www.airbnb.fr/help/article/2859/).

- - -

Supplément à la Politique de confidentialité en dehors des États-Unis

===========================================================================

**Pour obtenir la liste des ajouts à la Politique de confidentialité,** cliquez [ici](https://www.airbnb.fr/help/article/2855/).

1\. APPLICATION
---------------

La présente sous-rubrique (« **Sous-rubrique** ») s'applique si vous résidez en dehors des États-Unis, du Brésil, de la Chine ou de la Corée, et complète notre [Politique de confidentialité](https://www.airbnb.fr/terms/privacy_policy). Si vous résidez au Brésil, consultez plutôt notre page « [Supplément de confidentialité pour le Brésil](https://www.airbnb.fr/help/article/3807) » pour obtenir des informations supplémentaires importantes qui pourraient vous concerner. Si vous résidez en République populaire de Chine, qui n'inclut pas Hong Kong, Macao et Taïwan (la « **Chine** ») dans le cadre de la présente Sous-rubrique, consultez notre page « [Supplément de confidentialité pour la Chine](https://www.airbnb.fr/help/article/3602) » pour obtenir des informations importantes pouvant s'appliquer à vous. Si vous résidez en République de Corée (la « Corée »), consultez notre page « [Supplément de confidentialité pour la Corée](https://www.airbnb.fr/help/article/4109) » pour obtenir des informations supplémentaires importantes pouvant s'appliquer à vous.

Veuillez lire attentivement la présente Sous-rubrique. Elle contient des informations importantes que nous sommes tenus de divulguer en vertu du Règlement général sur la protection des données (le « **RGPD** »), et, dans certains cas, d'autres lois, y compris (i) les bases légales, (ii) vos droits légaux, (iii) les garanties sur lesquelles nous nous appuyons pour le transfert de vos données personnelles en dehors de l'Espace économique européen (« EEE »), et (v) les coordonnées du Délégué à la protection des données. Si vous avez la moindre question, vous pouvez nous contacter en envoyant un e-mail à l'adresse [DPO@Airbnb.com](mailto:DPO@Airbnb.com).

2\. TRAITEMENT DES DONNÉES PERSONNELLES LIÉES AU RÈGLEMENT SUR LES SERVICES NUMÉRIQUES DE L'UNION EUROPÉENNE
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

### 2.1 Données personnelles nécessaires pour la conformité au règlement sur les services numériques de l'UE

En plus des données personnelles que nous collectons à votre sujet comme décrit dans la Politique de confidentialité, nous pouvons collecter les données personnelles suivantes nécessaires pour nous conformer au règlement sur les services numériques de l'UE :

#### 2.1.1 Données personnelles nécessaires pour utiliser la Plateforme Airbnb

Si vous agissez dans le cadre de votre activité commerciale, artisanale ou professionnelle et que vous proposez vos services à des consommateurs situés dans l'Union européenne, Airbnb peut collecter les données personnelles supplémentaires suivantes pour vous permettre de mener des activités sur la Plateforme Airbnb. Sans cela, vous ne pourrez pas utiliser la Plateforme Airbnb.

#### 2.1.1(i) Données sur le registre du commerce

Lorsque vous êtes inscrit dans un registre du commerce ou un registre public similaire, le registre du commerce dans lequel vous êtes inscrit et votre numéro d'enregistrement, ou tout autre moyen d'identification équivalent dans ce registre ;

#### 2.1.1(ii) Données sur l'autodéclaration

Une autodéclaration dans laquelle vous vous engagez à n'offrir que des services conformes au règlement applicable du droit de l'UE.

#### 2.1.2 Données personnelles que vous choisissez de nous fournir

Les données personnelles que vous choisissez de nous fournir peuvent également inclure d'autres informations, par exemple lorsque vous nous informez du contenu ou de toute autre information que vous considérez comme illégale ou criminelle, déposez une plainte concernant une décision selon laquelle le contenu est illégal ou incompatible avec nos Conditions et autres politiques.

#### 2.1.3 Données personnelles collectées auprès de tierces parties

Dans la mesure permise par le droit applicable, nous pouvons recevoir des données personnelles vous concernant, telles que des informations contribuant à la détection de contenus illégaux ou incompatibles avec nos Conditions et autres politiques, de la part (i) de prestataires de services tiers et/ou partenaires, ou (ii) de Membres et de tout autre individu, entité, autorité et/ou autre tiers prétendant que les informations en question sont des contenus illégaux ou incompatibles avec nos Conditions et autres politiques, et les combiner avec les données personnelles que nous avons à votre sujet.

### 2.2 Utilisation des données personnelles collectées par Airbnb

Nous utiliserons et transmettrons vos données personnelles aux fins décrites dans la [Politique de confidentialité](https://www.airbnb.fr/help/article/3175) et conformément aux bases juridiques énoncées dans l'article suivant de la présente Sous-rubrique.

3\. BASES LÉGALES DU TRAITEMENT DES DONNÉES PERSONNELLES
--------------------------------------------------------

Nous traitons les données personnelles aux fins décrites dans la [Politique de confidentialité](https://www.airbnb.fr/terms/privacy_policy) conformément aux bases légales énoncées ci-dessous. Lorsqu'un pays ne nous oblige pas à spécifier nos bases légales pour le traitement des données personnelles, les bases légales en vertu des lois de ce pays peuvent différer de celles spécifiées ici, même lorsque les finalités du traitement sont similaires. Pour plus d'informations sur les activités de traitement, veuillez consulter l'article correspondant de la [Politique de confidentialité](https://www.airbnb.fr/help/article/3175).

### 3.1 Traitement basé sur un intérêt légitime

Si a.) Airbnb Ireland ou Airbnb Global Services Limited est le Responsable du traitement, ou b.) Airbnb Payments Luxembourg SA ou Airbnb Payments UK Limited est le Responsable du traitement des paiements, ou c.) Airbnb Ireland Insurance Services Limited est le Responsable du traitement des assurances pour le traitement effectué par Airbnb sur la base d'un intérêt légitime, y compris lorsque nous utilisons vos données personnelles pour développer et améliorer l'IA. Vous pouvez demander qu'Airbnb ne traite pas vos données personnelles en fournissant des raisons spécifiques à votre situation. Si vous vous opposez au traitement fondé sur un intérêt légitime, Airbnb examinera votre objection et ne traitera plus vos données personnelles à ces fins, sauf si nous pouvons démontrer des motifs légitimes impérieux pour un tel traitement, ou sinon lorsque ce traitement est nécessaire pour l'établissement, l'exercice ou la défense de droits légaux. Nous vous communiquerons les résultats de notre examen. Vous pouvez [exercer votre droit](https://www.airbnb.fr/help/article/2273) d'opposition à ce traitement de vos données personnelles en nous envoyant un e-mail à l'adresse [DPO@Airbnb.com](mailto:DPO@Airbnb.com).

Vous pouvez également cliquer [ici](https://www.airbnb.fr/help/article/4097) pour plus d'informations sur la façon dont nous utilisons l'IA pour alimenter certaines fonctionnalités sur Airbnb et sur la façon dont vous pouvez contrôler l'utilisation de vos données pour développer et améliorer ces modèles d'IA en définissant vos préférences.

### 3.2 [Notre utilisation des données personnelles que nous collectons](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#3)

|     |     |     |
| --- | --- | --- |
| **Finalité** | **Base légale** | **Données personnelles utilisées** |
| [Fournir la Plateforme Airbnb.](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#3-provide) | Nous traitons ces données personnelles pour fournir la Plateforme Airbnb et, lorsque cela est nécessaire, pour la bonne exécution du contrat avec vous, y compris pour vérifier les informations de votre agrément et vos informations d'assurance. | À ces fins, nous utilisons les données personnelles décrites dans les articles suivants de la Politique de confidentialité :<br><br>*   « [Données personnelles nécessaires pour utiliser la Plateforme Airbnb](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infoneed) »<br>*   « [Données personnelles que vous choisissez de nous fournir](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infochoose) »<br>*   « [Données personnelles collectées automatiquement lors de l'utilisation de la Plateforme Airbnb et de nos Services de paiement](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infoauto) »<br>*   « [Données personnelles que nous collectons auprès de tierces parties](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infocollect) » |
| [Développer et améliorer la Plateforme Airbnb.](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#3-improve) | Nous traitons ces données personnelles aux fins énumérées étant donné notre intérêt légitime à améliorer Airbnb et développer la Plateforme Airbnb, et l'expérience de nos utilisateurs grâce à elles, y compris pour développer et améliorer l'IA à ces fins, et lorsque ces informations sont nécessaires à la bonne exécution du contrat avec vous. | À ces fins, nous utilisons les données personnelles décrites dans les articles suivants de la Politique de confidentialité :<br><br>*   « [Données personnelles nécessaires pour utiliser la Plateforme Airbnb](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infoneed) »<br>*   « [Données personnelles que vous choisissez de nous fournir](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infochoose) »<br>*   « [Données personnelles collectées automatiquement lors de l'utilisation de la Plateforme Airbnb et de nos Services de paiement](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infoauto) »<br>*   « [Données personnelles que nous collectons auprès de tierces parties](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infocollect) » |
| [Personnaliser la Plateforme Airbnb.](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#3-personalize) | Nous traitons ces données personnelles à ces fins compte tenu de notre intérêt légitime à vous fournir une expérience plus personnalisée en fonction de vos interactions sur la Plateforme Airbnb, de votre historique de recherche et de réservation, des informations et préférences de votre profil et d'autres données personnelles que vous choisissez de nous fournir. | À ces fins, nous utilisons les données personnelles décrites dans les articles suivants de la Politique de confidentialité :<br><br>*   « [Données personnelles nécessaires pour utiliser la Plateforme Airbnb](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infoneed) »<br>*   « [Données personnelles que vous choisissez de nous fournir](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infochoose) »<br>*   « [Données personnelles collectées automatiquement lors de l'utilisation de la Plateforme Airbnb et de nos Services de paiement](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infoauto) »<br>*   « [Données personnelles que nous collectons auprès de tierces parties](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infocollect) » |
| [Promouvoir la confiance, la sécurité et la qualité sur la Plateforme Airbnb.](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#4-promote) | Nous traitons ces données personnelles aux fins énumérées compte tenu de notre intérêt légitime à protéger Airbnb et nos utilisateurs, pour vérifier votre identité à des fins de sûreté et de sécurité, à d'autres fins de sûreté et de sécurité, en effectuant des vérifications de sanctions, prévenant la fraude et effectuant des vérifications d'antécédents (lorsque le droit applicable le permet), pour nous assurer que vous remplissez les conditions pour accueillir des voyageurs ou participer à certains Services et Expériences, y compris les exigences minimales en matière d'expérience professionnelle et d'agréments, la présence et la réputation en ligne et que votre Service ou Expérience respecte nos politiques et nos normes de sécurité et de qualité, et pour la bonne exécution du contrat avec vous, pour mesurer la bonne exécution de notre contrat avec vous, pour détecter, prévenir, identifier et supprimer ou désactiver l'accès à un contenu illégal ou incompatible avec nos Conditions et autres politiques, pour développer et améliorer nos produits et nos pratiques en matière de sécurité, pour nous conformer aux obligations légales applicables, pour la protection de vos intérêts vitaux ou de ceux d'une autre personne, pour des raisons d'intérêt public dans le domaine de la santé publique, telles que la protection contre de graves menaces transfrontalières pour la santé, et avec votre consentement si nécessaire. | À ces fins, nous utilisons les données personnelles décrites dans les articles suivants de la Politique de confidentialité et de la présente Sous-rubrique :<br><br>*   « [Données personnelles nécessaires pour utiliser la Plateforme Airbnb](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infoneed) » (y compris les coordonnées, le compte, les informations du profil, la vérification d'identité et les informations de paiement)<br>*   « [Données personnelles que vous choisissez de nous fournir](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infochoose) »<br>*   « [Données personnelles collectées automatiquement lors de l'utilisation de la Plateforme Airbnb et de nos Services de paiement](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infoauto) »<br>*   « [Données personnelles que nous collectons auprès de tierces parties](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infocollect) »<br>*   « [Données personnelles nécessaires pour la conformité au règlement sur les services numériques de l'UE](https://www.airbnb.fr/help/article/2860#2-eudigital) » |
| [Fournir, personnaliser, évaluer et améliorer la publicité et la commercialisation de nos services.](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#3-measure) | Nous traiterons ces données personnelles avec votre consentement ou en fonction de notre intérêt légitime à entreprendre des activités marketing pour vous proposer des produits ou services qui peuvent vous intéresser. | À ces fins, nous utilisons les données personnelles décrites dans les articles suivants de la Politique de confidentialité :<br><br>*   « [Données personnelles nécessaires pour utiliser la Plateforme Airbnb](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infoneed) »<br>*   « [Données personnelles que vous choisissez de nous fournir](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infochoose) »<br>*   « [Données personnelles collectées automatiquement lors de l'utilisation de la Plateforme Airbnb et de nos Services de paiement](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infoauto) »<br>*   « [Données personnelles que nous collectons auprès de tierces parties](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infocollect) » |
| [Analyser vos communications.](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#3-analyze) | Ces activités sont menées dans l'intérêt légitime d'Airbnb pour fournir, améliorer et développer, personnaliser et protéger la Plateforme Airbnb et, si nécessaire, pour assurer la conformité avec le droit applicable et nos Conditions. | À ces fins, nous utilisons les données personnelles décrites dans les articles suivants de la Politique de confidentialité :<br><br>*   « [Données personnelles nécessaires pour utiliser la Plateforme Airbnb](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infoneed) »<br>*   « [Données personnelles que vous choisissez de nous fournir](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infochoose) »<br>*   « [Données personnelles collectées automatiquement lors de l'utilisation de la Plateforme Airbnb et de nos Services de paiement](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infoauto) »<br>*   « [Données personnelles que nous collectons auprès de tierces parties](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infocollect) » |
| [Fournir des Services de paiement.](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#3-payment) | Le Responsable du traitement des paiements traite ces données personnelles pour les fins énumérées à la présente section étant donné son intérêt légitime à améliorer les services de paiement et l'expérience de ses utilisateurs avec ces services, si ces informations sont nécessaires à la bonne exécution de l'accord avec vous et au respect du droit applicable. | À ces fins, nous utilisons les données personnelles décrites dans les articles suivants de la Politique de confidentialité :<br><br>*   « [Données personnelles nécessaires pour utiliser la Plateforme Airbnb](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infoneed) »<br>*   « [Données personnelles que vous choisissez de nous fournir](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infochoose) »<br>*   « [Données personnelles collectées automatiquement lors de l'utilisation de la Plateforme Airbnb et de nos Services de paiement](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infoauto) »<br>*   « [Données personnelles que nous collectons auprès de tierces parties](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infocollect) » |
| [Faciliter la vente d'assurance.](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#3-facilitate) | Le Responsable du traitement des assurances traite ces données personnelles dans la mesure où elles sont nécessaires à la bonne exécution de notre accord avec vous, pour se conformer aux obligations découlant des directives réglementaires, conformément à ses intérêts légitimes à respecter les directives réglementaires et à se protéger des mesures d'exécution, et pour se conformer au droit applicable. | À ces fins, nous utilisons les données personnelles décrites dans les articles suivants de la Politique de confidentialité :<br><br>*   « [Données personnelles nécessaires pour utiliser la Plateforme Airbnb](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infoneed) »<br>*   « [Données personnelles que vous choisissez de nous fournir](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infochoose) »<br>*   « [Données personnelles que nous collectons auprès de tierces parties](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infocollect) » |

### 3.3 [Se conformer à la loi, répondre aux demandes légales, prévenir les dommages et protéger nos droits](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#4-comply) (article 4.3.2 de la Politique de confidentialité)

|     |     |     |
| --- | --- | --- |
| [Se conformer à la loi, répondre aux demandes légales, prévenir les dommages et protéger nos droits.](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#4-comply) | Nous pouvons être amenés à divulguer certaines informations afin de satisfaire à nos obligations légales, de protéger les intérêts vitaux d'une personne, pour des raisons d'intérêt public dans le domaine de la santé publique, telles que la protection contre de graves menaces transfrontalières pour la santé, pour des raisons d'intérêt public majeur, lorsque cela est nécessaire et proportionné pour ou en relation avec des demandes d'indemnisation légales actuelles ou potentielles ou des procédures légales à l'encontre d'Airbnb ou d'une tierce partie, ou aux fins de nos intérêts légitimes ou de ceux d'un tiers visant à maintenir la sécurité de la Plateforme Airbnb, à prévenir toute infraction à la législation, tout préjudice ou délit, à faire valoir ou défendre des droits légaux, des demandes d'indemnisation ou des obligations, à faciliter le recouvrement de l'impôt et la prévention de la fraude fiscale ou à empêcher toute perte et tout dommage. | À ces fins, nous utilisons les données personnelles décrites dans les articles suivants de la Politique de confidentialité :<br><br>*   « [Données personnelles nécessaires pour utiliser la Plateforme Airbnb](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infoneed) »<br>*   « [Données personnelles que vous choisissez de nous fournir](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infochoose) »<br>*   « [Données personnelles collectées automatiquement lors de l'utilisation de la Plateforme Airbnb et de nos Services de paiement](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infoauto) »<br>*   « [Données personnelles que nous collectons auprès de tierces parties](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infocollect) » |

### 3.4 [Partenaires tiers et intégrations](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#5) (article 5 de la Politique de confidentialité)

|     |     |     |
| --- | --- | --- |
| [Liens vers des Services tiers.](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#5-linking)<br><br>[Conditions des services tiers.](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#5-terms) | Nous traitons les données personnelles de comptes tiers associés, des partenaires tiers et des intégrations dans la mesure nécessaire à la bonne exécution de notre accord avec vous, ou pour garantir que nous respectons le droit applicable, ou avec votre consentement. | À ces fins, nous utilisons les données personnelles décrites dans les articles suivants de la Politique de confidentialité :<br><br>*   « [Données personnelles nécessaires pour utiliser la Plateforme Airbnb](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infoneed) »<br>*   « [Données personnelles que vous choisissez de nous fournir](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infochoose) »<br>*   « [Données personnelles collectées automatiquement lors de l'utilisation de la Plateforme Airbnb et de nos Services de paiement](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infoauto) »<br>*   « [Données personnelles que nous collectons auprès de tierces parties](https://www.airbnb.fr/help/article/3175#2-infocollect) » |

### 3.5 Conformité à la directive DAC7

Comme indiqué dans notre [Avis de confidentialité relatif à la directive DAC7 concernant les non-utilisateurs](https://www.airbnb.fr/help/article/3283), nous sommes tenus de respecter certaines lois fiscales. Dans l'Union européenne, la législation fiscale suivante est pertinente dans le cadre du traitement des données effectué par Airbnb :

|     |     |     |
| --- | --- | --- |
| OBLIGATION LÉGALE APPLICABLE | CATÉGORIES DE DONNÉES DIVULGUÉES | BÉNÉFICIAIRE TIERS |
| DAC7 : Directive 2021/514 du Conseil de l'UE ([lien](https://eur-lex.europa.eu/legal-content/EN/TXT/PDF/?uri=CELEX:32021L0514&from=EN)).<br><br>Consultez [cette page](https://www.airbnb.fr/help/article/3268/) pour plus d'informations concernant la DAC7. | *   Prénom et nom<br>*   Adresse principale<br>*   Numéro de TVA, le cas échéant<br>*   Numéro d'identification fiscale, le cas échéant<br>*   Date de naissance<br>*   Frais de service Airbnb<br>*   Montants gagnés sur la plateforme Airbnb par trimestre et nombre d'annonces<br>*   Identifiant(s) de compte bancaire (ou autre compte de services de paiement)<br>*   Nom du titulaire du compte sur lequel le paiement est effectué s'il ne s'agit pas du compte de l'Hôte<br>*   Résidence<br><br>Si vous nous fournissez certaines données personnelles (comme le nom et le compte bancaire) concernant les non-utilisateurs qui résident au sein de l'UE ou qui perçoivent des revenus provenant de logements ou d'expériences situés dans l'UE, nous serons tenus de partager ces données personnelles aux autorités fiscales irlandaises. Pour plus d'informations, veuillez consulter [cette page](https://www.airbnb.fr/help/article/3283/). | Les autorités fiscales irlandaises.<br><br>Les autorités fiscales irlandaises transmettront les données personnelles vous concernant aux autorités fiscales locales compétentes dans l'UE. |

4\. VOS DROITS
--------------

Vous bénéficiez de droits conformément au droit applicable. Si certains de ces droits s'appliquent de manière générale, certains ne s'appliquent que dans certains cas limités, qui peuvent varier selon les pays. Nous pouvons vous demander de faire vérifier votre identité avant de donner suite à votre demande.

Nous proposons également de nombreux contrôles de confidentialité directement dans les paramètres de votre Compte. Cliquez [ici](https://www.airbnb.fr/help/article/2273) pour plus d'informations sur la façon de contrôler l'utilisation de vos données personnelles par Airbnb. En outre, si vous ne souhaitez pas qu'Airbnb utilise vos données personnelles pour développer et améliorer les modèles d'IA qui alimentent certaines fonctionnalités sur Airbnb, vous pouvez définir vos préférences comme décrit [ici](https://www.airbnb.fr/help/article/4097).

### 4.1 Accès et portabilité

Vous pouvez demander certaines copies de vos données personnelles que nous détenons. Dans certains cas, vous pouvez également avoir le droit de demander des copies des données personnelles que vous nous avez fournies dans un format structuré, couramment utilisé et lisible sur machine ou nous demander de transmettre ces données personnelles à un autre prestataire de services (lorsque cela est techniquement possible).

### 4.2 Rectification

Vous pouvez nous demander de corriger des données personnelles inexactes ou incomplètes vous concernant (et que vous ne pouvez pas mettre à jour vous-même sur votre compte Airbnb).

### 4.3 Suppression

En général, nous conservons vos données personnelles aussi longtemps que nécessaire pour l'exécution de notre accord avec vous, pour respecter nos obligations légales et dans la mesure autorisée par le droit applicable. Vous avez le droit de nous demander de supprimer vos données personnelles, sous réserve de certaines limitations et restrictions. Veuillez noter que si vous demandez la suppression de vos données personnelles :

#### 4.3.1 Intérêts commerciaux légitimes

Nous pouvons conserver les données personnelles nécessaires à nos intérêts commerciaux légitimes, tels que la détection et la prévention des fraudes et l'amélioration de la sécurité. Par exemple, si nous suspendons un compte Airbnb pour des raisons de fraude ou de sécurité, nous pouvons conserver certaines données personnelles relatives à ce compte Airbnb pour empêcher ce Membre d'ouvrir un nouveau compte Airbnb à l'avenir.

#### 4.3.2 Obligations légales, fiscales, de déclaration et d'audit

Nous pouvons conserver et utiliser vos données personnelles dans la mesure nécessaire au respect de nos obligations légales, fiscales, de déclaration et d'audit.

#### 4.3.3 Données personnelles transmises

Les données personnelles que vous avez transmises à d'autres personnes, telles que les commentaires et les publications sur le forum, peuvent continuer à être publiques sur Airbnb, même après la suppression de votre compte Airbnb.

#### 4.3.4 Copies résiduelles

Dans la mesure où nous protégeons Airbnb contre toute perte et destruction accidentelle ou malveillante, des copies résiduelles de vos données personnelles pourraient ne pas être supprimées de nos systèmes de sauvegarde pendant une période limitée.

### 4.4 Retrait du consentement

Si nous traitons vos données personnelles sur la base de votre consentement, vous pouvez retirer votre consentement à tout moment en modifiant les paramètres de votre compte ou en contactant Airbnb en spécifiant le consentement que vous retirez. Veuillez noter que le retrait de votre consentement n'a pas d'effet sur la légalité de toute activité de traitement fondée sur ledit consentement avant son retrait.

### 4.5 Restriction du traitement

Vous pouvez nous demander de limiter la façon dont nous utilisons vos données personnelles, en particulier dans les cas où : (i) vous contestez l'exactitude de vos données personnelles ; (ii) le traitement est illégal et vous vous opposez à la suppression de vos données personnelles ; (iii) nous n'avons plus besoin de vos données personnelles aux fins du traitement, mais vous exigez les informations pour l'établissement, l'exercice ou la défense de revendications juridiques ; ou (iv) vous avez émis une objection au traitement en vertu de l'article 4.6 (ci-dessous) et en attendant l'analyse sur le point de savoir si les intérêts légitimes d'Airbnb priment sur les vôtres.

### 4.6 Objection au traitement

Vous pouvez nous contacter pour nous informer que vous vous opposez au traitement de vos données personnelles pour des raisons spécifiques à votre situation si ces informations sont traitées à des fins de marketing direct ou à une finalité fondée sur un intérêt légitime ou un intérêt public, y compris lorsque nous utilisons vos données personnelles pour développer et améliorer l'IA. Si vous vous opposez au traitement sur la base d'un intérêt légitime ou public, nous ne traiterons plus vos données personnelles à ces fins, à moins que nous puissions démontrer des raisons sérieuses et légitimes à ce traitement ou que ce traitement soit licite ou nécessaire pour l'établissement, l'exercice ou la défense de revendications juridiques. Pour toute objection, vous pouvez nous envoyer un e-mail à l'adresse DPO@Airbnb.com.

### 4.7 Dépôt de réclamation

Vous avez le droit de déposer une réclamation concernant nos activités de traitement des données auprès de notre Délégué à la protection des données, que vous pouvez joindre en envoyant un e-mail à l'adresse [DPO@Airbnb.com](mailto:DPO@Airbnb.com), ou, le cas échéant, de notre autorité de contrôle principale de l'UE, la Commission irlandaise de protection des données.

5\. ACTIVITÉS À L'ÉCHELLE MONDIALE.
-----------------------------------

### 5.1 Transferts internationaux

Pour faciliter nos activités mondiales, Airbnb et Airbnb Payments peuvent transférer, conserver et traiter vos données personnelles dans notre famille d'entreprises, de partenaires et avec des prestataires de services basés en Europe, en Inde, en Asie-Pacifique, ainsi qu'en Amérique du Nord et du Sud, y compris au Brésil, en Irlande et aux États-Unis. Les lois dans ces pays peuvent différer de la législation applicable dans votre pays de résidence. Dans certaines circonstances, les tribunaux, les forces de l'ordre, les organismes de réglementation ou les autorités de sécurité de ces autres pays peuvent être autorisés à accéder à vos données personnelles. Certains de ces pays sont soumis à une décision d'adéquation de la Commission européenne, comme le Japon, la Nouvelle-Zélande, la Suisse, le Royaume-Uni, le Canada et Israël. Pour d'autres pays, des mesures ont été prises conformément à la législation applicable en matière de protection des données, telles que des clauses contractuelles types au sein d'Airbnb ou avec le tiers concerné pour protéger ces données personnelles.

### 5.2 Autres moyens d'assurer un niveau adéquat de protection des données

Si Airbnb Irlande est le Responsable du traitement et que vos données personnelles sont transmises à des sociétés affiliées ou des prestataires de services tiers en dehors de l'EEE, nous avons (avant de transmettre vos données personnelles auxdites sociétés affiliées ou auxdits prestataires de services tiers) mis en place les moyens nécessaires pour assurer un niveau adéquat de protection des données. Cela peut être une décision d'adéquation de la Commission européenne confirmant un niveau adéquat de protection des données dans le pays non membre de l'EEE en question ou un accord fondé sur les clauses types de l'Union européenne (un ensemble de clauses émis par la Commission européenne). Sur demande, nous pouvons vous fournir des informations complémentaires sur les moyens d'assurer un niveau adéquat de protection des données, telles qu'une copie des clauses types de l'Union européenne.
